{
    "questions": [
        {
            "question": "Quando foi observado o surgimento da COVID-19?",
            "correctAnswer": "Dezembro de 2019",
            "incorrectAnswers": [
                "Outubro de 2019",
                "Novembro de 2019",
                "Janeiro de 2020",
                "Fevereiro de 2020"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "Em qual país foi observado o surgimento da COVID-19?",
            "correctAnswer": "China",
            "incorrectAnswers": [
                "Coreia do Sul",
                "Tailândia",
                "Nepal",
                "India"
            ],
            "dificulty": 1 
        },
        {
            "question": "Em qual estado brasileiro foi identificado o primeiro caso de infecção por COVID-19",
            "correctAnswer": "São Paulo",
            "incorrectAnswers": [
                "Paraná",
                "Distrito Federal",
                "Rio de Janeiro",
                "Bahia"
            ],
            "dificulty": 2 
        },
        {
            "question": "Quando o mundo atingiu o primeiro milhão de mortes por COVID-19?",
            "correctAnswer": "Setembro de 2020",
            "incorrectAnswers": [
                "Junho de 2020",
                "Agosto de 2020",
                "Dezembro de 2020",
                "Janeiro de 2021"
            ],
            "dificulty": 3
        },
        {
            "question": "Quando o Brasil registrou a primeira morte por COVID-19?",
            "correctAnswer": "Março de 2020",
            "incorrectAnswers": [
                "Dezembro de 2020",
                "Janeiro de 2020",
                "Fevereiro de 2020",
                "Abril de 2020"
            ],
            "dificulty": 2 
        },
        {
            "question": "Qual das alternativas não apresenta um sintoma causado pela COVID-19?",
            "correctAnswer": "Manchas na pele",
            "incorrectAnswers": [
                "Perda de olfato e paladar",
                "Tosse",
                "Febre",
                "Dor de cabeça"
            ],
            "dificulty": 1 
        },
        {
            "question": "Qual o sistema do corpo humano mais atingido pela COVID-19?",
            "correctAnswer": "Sistema respiratório",
            "incorrectAnswers": [
                "Sistema cardiovascular",
                "Sistema digestório",
                "Sistema nervoso",
                "Sistema endócrino"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "Quanto tempo a China levou para construir um hospital com mil leitos para combate da COVID-19 no início de 2020?",
            "correctAnswer": "10 dias",
            "incorrectAnswers": [
                "7 dias",
                "12 dias",
                "17 dias",
                "19 dias"
            ],
            "dificulty": 3
        },
        {
            "question": "Qual das alternativas não apresenta uma medida de prevenção da COVID-19?",
            "correctAnswer": "Ir a festas",
            "incorrectAnswers": [
                "Distanciamento social",
                "Uso de máscara ao sair de casa",
                "Higienização das mãos",
                "Limpeza e desinfecção de ambientes"
            ],
            "dificulty": 1 
        },
        {
            "question": "Qual o primeiro país a iniciar a vacinação em massa contra à COVID-19?",
            "correctAnswer": "Reino Unido",
            "incorrectAnswers": [
                "Canadá",
                "Emirados Árabes",
                "Estados Unidos",
                "Israel"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "Qual a porcentagem do álcool indicado no combate da COVID-19?",
            "correctAnswer": "70%",
            "incorrectAnswers": [
                "45%",
                "50%",
                "55%",
                "60%"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "Após quanto tempo uma pessoa infectada com COVID-19 deixa de ser contagiosa?",
            "correctAnswer": "De 7 a 10 dias após o surgimento de sintomas",
            "incorrectAnswers": [
                "De 20 a 25 dias após o surgimento de sintomas",
                "De 17 a 22 dias após o surgimento de sintomas",
                "De 1 a 5 dias após o surgimento de sintomas",
                "De 10 a 17 dias após o surgimento de sintomas"
            ],
            "dificulty": 3
        },
        {
            "question": "Qual o nome do teste mais conhecido na detecção da COVID-19?",
            "correctAnswer": "PCR-RT",
            "incorrectAnswers": [
                "TR-PRC",
                "PCR-TR",
                "PPR-RC",
                "PRT-CR"
            ],
            "dificulty": 3
        },
        {
            "question": "Quais as primeiras vacinas a serem autorizadas para uso emergencial no brasil no combate à COVID-19?",
            "correctAnswer": "CoronaVac e AstraZeneca",
            "incorrectAnswers": [
                "Pfizer e CoronaVac",
                "AstraZeneca e Pfizer",
                "Sputnik e AstraZeneca",
                "CoronaVac e Pfizer"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "Quando iniciou-se a vacinação de combate à COVID-19 no Brasil?",
            "correctAnswer": "Janeiro de 2020",
            "incorrectAnswers": [
                "Novembro de 2019",
                "Dezembro de 2019",
                "Fevereiro de 2020",
                "Março de 2020"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "Quando a justiça federal em São Paulo determinou  que o governo federal brasileiro pare de realizar campanha em prol de medicamentos sem eficácia comprovada no combate à COVID-19?",
            "correctAnswer": "Abril de 2021",
            "incorrectAnswers": [
                "Maio de 2020",
                "Junho de 2020",
                "Janeiro de 2021",
                "Outubro de 2020"
            ],
            "dificulty": 3
        },
        {
            "question": "Qual a primeira cidade brasileira a receber vacinação em massa no combate à COVID-19?",
            "correctAnswer": "Serrana",
            "incorrectAnswers": [
                "Botucatu",
                "Atibaia",
                "Campos do Jordão",
                "Brotas"
            ],
            "dificulty": 3
        },
        {
            "question": "Quando o Brasil atingiu o primeiro milhão de casos confirmados de COVID-19?",
            "correctAnswer": "Junho de 2020",
            "incorrectAnswers": [
                "Abril de 2020",
                "Maio de 2020",
                "Julho de 2020",
                "Agosto de 2020"
            ],
            "dificulty": 3
        },
        {
            "question": "Quando o Brasil atingiu a primeira centena de milhar de mortes por COVID-19?",
            "correctAnswer": "Agosto de 2020",
            "incorrectAnswers": [
                "Julho de 2020",
                "Setembro de 2020",
                "Outubro de 2020",
                "Novembro de 2020"
            ],
            "dificulty": 3 
        },  
        {
            "question": "Quando o Brasil atingiu a marca de 10 milhões de pessoas totalmente imunizadas (duas doses) contra à COVID-19?",
            "correctAnswer": "Abril de 2020",
            "incorrectAnswers": [
                "Janeiro de 2020",
                "Fevereiro de 2020",
                "Março de 2020",
                "Maio de 2020"
            ],
            "dificulty": 3
        },
        {
            "question": "A COVID-19 é transmitida por um:",
            "correctAnswer": "Vírus",
            "incorrectAnswers": [
                "Bactéria",
                "Microorganismo",
                "Micróbio",
                "Molécula"
            ],
            "dificulty": 1
        },
        {
            "question": "Quais destes NÃO são um fator de risco para casos graves de COVID-19:",
            "correctAnswer": "Canhoto",
            "incorrectAnswers": [
                "Obesidade",
                "Idade Avançada",
                "Diabetes",
                "Hipertensão"
            ],
            "dificulty": 1
        },
        {
            "question": "Qual destas não é uma variante do vírus em circulação",
            "correctAnswer": "Foxtrot",
            "incorrectAnswers": [
                "Alfa",
                "Beta",
                "Gama",
                "Delta"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "O que é tempestade inflamatória?",
            "correctAnswer": "Reação exagerada do sistema imunológico ao coronavírus",
            "incorrectAnswers": [
                "Chuvas tropicais que ocorrem no golfo do méxico",
                "Efeito de uso exacerbado de antinflamatórios",
                "Reação do sistema endócrino ao consumo de ergogênicos",
                "Tempestades que por sua composição química, geram inflamações no corpo humano."
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "As vacinas contra o Coronavírus são seguras?",
            "correctAnswer": "Sim",
            "incorrectAnswers": [
                "Somente a da Pfizer",
                "Somente a CoronaVac",
                "Não",
                "Somente a Janssen"
            ],
            "dificulty": 1
        },
        {
            "question": "Qual a diferença entre um registro definitivo e uma aprovação emergencial para o uso de vacinas?",
            "correctAnswer": "Pedido Emergencial confere mais agilidade para a disponibilização, mas necessita de estabelecer o público alvo, já o pedido definitivo permite o uso para todo o público informado na bula.",
            "incorrectAnswers": [
                "Pedido Emergencial é concedido pelo governo para auxiliar a passar pela crise do COVID-19, e definitivo é a aposentadoria",
                "Pedido Emergencial confere a qualquer cidadão o direito de produzir e comercializar vacinas, já o pedido definitivo é concedido apenas a farmácias reguladas",
                "Não existem diferenças entre estes",
                "Pedido emergencial tem a validade de três meses após a publicação, já o definitivo é por prazo indeterminado."
            ],
            "dificulty": 3
        },
        {
            "question": "Sobre as Vacinas de Vetores Virais informe a alternativa correta:",
            "correctAnswer": "Plataforma inovadora, mas com produtos já licenciados como vacina para Ebola e medicamentos para tratamento de carcinomas",
            "incorrectAnswers": [
                "Plataforma inovadora, sendo a vacina para o Covid-19 a primeira utilização",
                "Vacina de fácil atualização em caso de aparecimento de mutações importantes e que levem ao vírus escapar a resposta imune gerada pela vacinação",
                "Vacina com complexidade média em caso de necessidade de atualização devido a mutações importantes e que levem ao vírus escapar a resposta imune gerada pela vacinação.",
                "Método utilizado a muito tempo para a criação de vacinas, que utiliza de um vírus inativo para induzir a imunidade."
            ],
            "dificulty": 3
        },
        {
            "question": "Sobre as Vacinas Baseadas em Proteínas informe a alternativa correta",
            "correctAnswer": "Vacina com complexidade média em caso de necessidade de atualização devido a mutações importantes e que levem ao vírus escapar a resposta imune gerada pela vacinação",
            "incorrectAnswers": [
                "Plataforma inovadora, sendo a vacina para o Covid-19 a primeira utilização",
                "Vacina de fácil atualização em caso de aparecimento de mutações importantes e que levem ao vírus escapar a resposta imune gerada pela vacinação",
                "Plataforma inovadora, mas com produtos já licenciados como vacina para Ebola e medicamentos para tratamento de carcinomas",
                "Método utilizado a muito tempo para a criação de vacinas, que utiliza de um vírus inativo para induzir a imunidade."
            ],
            "dificulty": 3
        },
        {
            "question": "Sobre as Vacinas Genéticas (mRNA) informe a alternativa correta",
            "correctAnswer": "Vacina de fácil atualização em caso de aparecimento de mutações importantes e que levem ao vírus escapar a resposta imune gerada pela vacinação",
            "incorrectAnswers": [
                "Plataforma inovadora, sendo a vacina para o Covid-19 a primeira utilização",
                "Vacina com complexidade média em caso de necessidade de atualização devido a mutações importantes e que levem ao vírus escapar a resposta imune gerada pela vacinação",
                "Plataforma inovadora, mas com produtos já licenciados como vacina para Ebola e medicamentos para tratamento de carcinomas",
                "Método utilizado a muito tempo para a criação de vacinas, que utiliza de um vírus inativo para induzir a imunidade."
            ],
            "dificulty": 3
        },
        {
            "question": "As vacinas podem causar autismo?",
            "correctAnswer": "Não",
            "incorrectAnswers": [
                "Sim",
                "Apenas em pessoas com predestinação a doença",
                "Apenas em pessoas com propensão à doença",
                "Em um número entre 0.2% a 1% dos vacinados"
            ],
            "dificulty": 1
        },
        {
            "question": "As vacinas são compatíveis com nosso organismo?",
            "correctAnswer": "Sim",
            "incorrectAnswers": [
                "Não por apresentarem substâncias tóxicas",
                "Apenas em alguns tipos de vacinas",
                "Não por serem importadas",
                "Não por causarem doenças renais"
            ],
            "dificulty": 1
        },
        {
            "question": "A vacina tem elevado risco de causar complicações graves, como autismo ou infertilidade?",
            "correctAnswer": "Não podem gerar nenhum destes efeitos colaterais",
            "incorrectAnswers": [
                "Pode gerar infertilidade, porém não há casos de complicações na gravidez",
                "Pode gerar complicações na gravidez, porém não há casos de infertilidade",
                "Ambos os efeitos são normais em todas as vacinas",
                "Ambos os efeitos são normais em algumas vacinas"
            ],
            "dificulty": 1
        },
        {
            "question": "O Corona vírus é mais letal que seus antecessores SARS e MERS?",
            "correctAnswer": "Não, tem uma taxa de mortalidade de aproximadamente 4,15% enquanto a SARS chegou a 8% e a MARS a 34%",
            "incorrectAnswers": [
                "Sim com uma taxa de mortalidade de mais de 7% enquanto as outras não passaram de 3%",
                "Sim, apresenta uma taxa de mortalidade próxima a de 40%",
                "Não, apresenta uma taxa de mortalidade inferior a 0,015%",
                "Ambas apresentam a mesma taxa de mortalidade"
            ],
            "dificulty": 3
        },
        {
            "question": "Qual foi o principal fator que fez o COVID-19 fazer mais vítimas que a SARS e o MERS?",
            "correctAnswer": "A alta taxa de infecciosidade que o vírus apresenta, aliada a falta de imunidade do corpo humano à ele",
            "incorrectAnswers": [
                "A capacidade do vírus de resistir à altas temperaturas",
                "A resistência do vírus a produtos químicos como álcool o que dificulta a desinfecção",
                "A falta de informação a respeito do vírus e dos métodos de prevenção",
                "A não adoção de medidas restritivas que mitigaram o contágio pelo vírus"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "“Em ato publicado no Diário Oficial da União (DOU) desta sexta-feira (03.07.2020), o presidente Jair Bolsonaro sancionou com vetos a Lei nº 14.019/2020, aprovada pelo Congresso Nacional, para tornar obrigatório o usa de máscaras de proteção individual [...] durante a pandemia do novo coronavírus, que causa a Covid-19”. De acordo com a Lei, é obrigatório o uso de máscaras",
            "correctAnswer": "Em estabelecimentos comerciais, templos religiosos, escolas e demais locais fechados em que haja reunião de pessoas",
            "incorrectAnswers": [
                "por populações vulneráveis que deverão receber, obrigatoriamente, esse equipamento do poder público",
                "em órgãos públicos que serão obrigados a fornecer esse tipo de proteção aos contribuintes que tiverem motivos para estar no local",
                "em transportes públicos coletivos, como ônibus, aeronaves e veículos de aplicativo e em prisões",
                "por atletas e competidores de todas as modalidades, independentemente de a prática acontecer em locais fechados ou a céu aberto"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "Um novo coronavírus foi identificado pela primeira vez em fins de 2019. A esse respeito, marque a afirmativa INCORRETA",
            "correctAnswer": "Os principais grupos considerados de risco são crianças e adolescentes",
            "incorrectAnswers": [
                "Covid-19 foi o nome dado à doença causada pelo novo coronavírus",
                "Esse novo coronavírus foi identificado primeiramente na China",
                "Sintomas comuns associados à doença são febre, tosse e dor de garganta",
                "Todas estão corretas"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "Ministério da Saúde habilita mais de 11 mil leitos de UTI para Covid-19. Qual o significado da sigla UTI?",
            "correctAnswer": "Unidade de Terapia Intensiva",
            "incorrectAnswers": [
                "Unidade de Tratamento Importante",
                "Urgência de Tratamento Intensiva",
                "Urgência de Tratamento Importante",
                "Unidade de Terapia Importante"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "Recentemente, a Organização Mundial da Saúde decidiu conferir um nome oficial à infeção provocada pelo coronavírus detectado na China. Decidiu-se por um nome que não fizesse referência a uma localização geográfica específica, um animal ou grupo de pessoas, para evitar estigmatizações. Marque a alternativa que indica o nome escolhido",
            "correctAnswer": "Covid-19",
            "incorrectAnswers": [
                "H1N1",
                "Gripe Suína",
                "Influenzavirus A",
                "Sarampo"
            ],
            "dificulty": 1
        },
        {
            "question": "As gestantes, que haviam sido incluídas no grupo prioritário de vacinação contra a covid, tiveram sua conquista limitada pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA), por ter ocorrido a morte de uma delas após ser vacinada. Qual das vacinas usadas no Brasil foi, supostamente, a causadora desta ocorrência",
            "correctAnswer": "AstraZeneca",
            "incorrectAnswers": [
                "Pfizer",
                "CoronaVac",
                "Sinovac",
                "Janssen"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "Em uma primeira análise a Anvisa rejeitou a importação da vacina produzida na Rússia, sob a alegação de que esta poderia ocasionar danos à saúde. Qual é o nome desta vacina?",
            "correctAnswer": "Sputnik V",
            "incorrectAnswers": [
                "Butanvac",
                "AstraZeneca",
                "Coronavac",
                "Janssen"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "Os coronavírus são uma extensa família de vírus que podem causar doenças em animais e humanos. Em humanos, sabe-se que vários coronavírus causam infecções respiratórias, que podem variar do resfriado comum a doenças mais graves, como a síndrome respiratória do Oriente Médio (MERS) e a síndrome respiratória aguda grave (SARS). O coronavírus descoberto mais recentemente causa a doença de coronavírus COVID-19, a qual é de notificação compulsória, sobre a COVID – 19 é correto afirmar que:",
            "correctAnswer": "Muitas pessoas com a COVID-19 apresentam apenas sintomas leves, principalmente nos estágios iniciais da doença. Nesse estágio, o contágio pode acontecer",
            "incorrectAnswers": [
                "O resultado positivo para o COVID -19 se dá apenas com o exame RT-PCR",
                "Os testes rápidos realizados atualmente podem indicar separadamente: se a pessoa está com a doença ativa (IGG positivo), ou se ja teve contato com o COVID -19 anteriormente (IGM positivo)",
                "Nenhuma das alternativas estão corretas",
                "Todas as alternativas são corretas"
            ],
            "dificulty": 3
        },
        {
            "question": "A Anvisa aprovou, em 31/03, o pedido de uso emergencial de uma vacina de dose única contra a Covid-19. O imunizante será importado, mas na data da aprovação ainda não tinha previsão de parceria para produção nacional. De qual farmacêutica é esta vacina?",
            "correctAnswer": "Da farmacêutica Janssen, do grupo Johnson & Johnson",
            "incorrectAnswers": [
                "Da farmacêutica Vir Biotechnology",
                "Da farmacêutica GlaxoSmithKline (GSK)",
                "Da farmacêutica Coronavac",
                "Da farmacêutica Pfizer"
            ],
            "dificulty": 3
        },
        {
            "question": "Marque a alternativa que NÃO contém vacinas contra a Covid-19",
            "correctAnswer": "EMS/Brasilian",
            "incorrectAnswers": [
                "Oxford/AstraZeneca/Fiocruz",
                "Pfizer/BioNTech",
                "Butantan/CoronaVac",
                "CoronaVac/Janssen/Pfizer"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "O governo da Bahia prorrogou a restrição da locomoção noturna de pessoas. A medida que tem como objetivo conter a disseminação do novo Coronavírus. Como é chamada essa restrição da locomoção noturna?",
            "correctAnswer": "Toque de recolher",
            "incorrectAnswers": [
                "Isolamento",
                "Lockdown",
                "Quarentena",
                "Home office"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "Muito se tem ouvido falar sobre as variantes que surgiram após a disseminação do coronavírus em um ou outro país. Mas afinal, o que é a variante de um vírus?",
            "correctAnswer": "É um vírus que descende do que foi identificado primeiro, após sofrer algum tipo de mutação, podendo ficar mais ou menos agressivo",
            "incorrectAnswers": [
                "É um vírus descendente do primeiro, que será sempre mais agressivo",
                "É um novo tipo de vírus, independente do primeiro, mas que surge sem que este já tenha sido eliminado",
                "É um vírus descendente do primeiro, que será sempre menos agressivo",
                "É uma invenção da mídia para vender mais máscaras"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "A Covid-19 é uma infecção respiratória aguda causada pelo coronavírus SARS-CoV-2, potencialmente grave, de elevada transmissibilidade e de distribuição global. Este betacoronavírus foi descoberto em amostras obtidas de pacientes com pneumonia de causa desconhecida em dezembro de 2019 na cidade chinesa de:",
            "correctAnswer": "Wuhan",
            "incorrectAnswers": [
                "Chengdu",
                "Xangai",
                "Hangzhou",
                "Taboão da Serra"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "Apesar de convivermos com a pandemia da Covid-19 há mais de um ano, muitas pessoas continuam errando no uso de máscara de proteção. Neste sentido, marque a alternativa CORRETA:",
            "correctAnswer": "A máscara é de uso individual",
            "incorrectAnswers": [
                "A máscara pode ser grande ou pequena demais",
                "A máscara pode ser usada com o nariz de fora",
                "A máscara pode ser usada por período prolongado",
                "A máscara mesmo no bolso, tem o mesmo efeito que no rosto"
            ],
            "dificulty": 1
        },
        {
            "question": "As etapas iniciais do estudo mostraram que, embora não seja eficaz contra o coronavírus, a vacina ________________ajuda a estimular o sistema imunológico para combater a covid-19, reduzindo em 54% os casos sintomáticos e em 74% as internações. Segundo os especialistas, isso acontece porque o imunizante ajuda o corpo a combater vários tipos de infecção. A alternativa que completa corretamente lacuna acima é: ",
            "correctAnswer": "Tríplice Viral",
            "incorrectAnswers": [
                "HPV",
                "Rotavírus",
                "Coronavac",
                "Malária"
            ],
            "dificulty": 3
        },
        {
            "question": "Em janeiro do ano em curso (2020), o Ministério da Saúde confirmou alguns casos suspeitos de Coronavírus no Brasil. As pessoas com esses sintomas retornaram de qual país?",
            "correctAnswer": "China",
            "incorrectAnswers": [
                "Estados Unidos",
                "Japão",
                "Coreia do Sul",
                "Alemanha"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "Qual é o significado da palavra inglesa LOCKDOWN, que hoje reflete uma necessidade imposta em muitos lugares como forma de conter a proliferação do coronavírus?",
            "correctAnswer": "Confinamento",
            "incorrectAnswers": [
                "Abertura",
                "Contingência",
                "Flexibilização",
                "Toque de Recolher"
            ],
            "dificulty": 2
        },
        {
            "question": "Se estiver doente, com sintomas compatíveis com a COVID-19 evite contato físico com outras pessoas, incluindo os familiares, principalmente, idosos e doentes crônicos. Assinale a alternativa INCORRETA em relação como você deve se comportar em casa caso more com outros familiares",
            "correctAnswer": "Separe toalhas de banho, garfos, facas, colheres, copos e outros objetos apenas para seu uso. O lixo produzido pode ser descartado junto com os da casa",
            "incorrectAnswers": [
                "Se for preciso cozinhar, use máscara de proteção, cobrindo boca e nariz todo o tempo",
                "Utilize máscara o tempo todo",
                "Depois de usar o banheiro, nunca deixe de lavar as mãos com água e sabão e sempre limpe vaso mantendo a tampa fechada, pia e demais superfícies com álcool, água sanitária ou outro produto recomendado pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária – Anvisa - para desinfecção do ambiente",
                "Todas estão corretas"
            ],
            "dificulty": 2
        }
    ]
}